\addcontentsline{toc}{chapter}{Résumé}
\chapter*{Résumé}
\par
    Pour valider ma 4\up{ème} année de mon cycle ingénieur en Technologie de 
    l'Information avec spécialité Imagerie Numérique, j'ai effectué un stage 
    d'une durée de six mois dans l'Institut de Recherche en Informatique et 
    Systèmes Aléatoires (IRISA). C'est un laboratoire de recherche impliqué dans 
    le domaine de l'informatique et des technologies de l'information. Il couvre 
    l'ensemble des thématiques de ces domaines, de l’architecture des 
    ordinateurs et des réseaux à l’intelligence artificielle en passant par le 
    génie logiciel, les systèmes distribués et la réalité virtuelle.

\par
    J'ai rejoint plus précisément l'équipe Percept (2018) qui est spécialisée 
    dans le comportement visuel de différentes populations. L'un des projets de 
    cette équipe est d'étudier la saillance dans les peintures. Notamment la capacité 
    de déterminer cette saillance automatiquement au moyen de machine learning.

\par
    Mon objectif est de participer à ce projet et mettre en place des 
    applications qui permettraient de montrer les possibilités d'utilisations de 
    ce genre de programme.

\vspace{40pt}

\selectlanguage{english}
\color{gray}
\par
    To validate my 4\up{th} year of my engineer cycle specializing in Digital 
    Imaging, I did a six-month internship in the Research Institute in Computer 
    Science and Random Systems (IRISA). It is a research laboratory involved in 
    the field of computer science and information technology. It covers all the 
    themes of these fields, from the architecture of computers and networks to 
    artificial intelligence, including software engineering, distributed systems 
    and virtual reality. 

\par
    I joined the team Percept (2018) which specializes in the visual behavior of 
    different populations. One of the projects of this team is to study the 
    saliency in paintings. In particular the ability to determine this salience 
    automatically by means of machine learning. 

\par
    My objective is to participate in this project and set up applications which 
    allow us to show the possibilities of uses of this kind of program.

\selectlanguage{french}
\color{black}